拿現金到底係為乜?

銀行係賺息差同手續費的公司.
由銀行轉外幣 > 銀行賺匯兌
由銀行拿港幣 > 去找換店兌 > 找換店埋數又入返銀行

銀行錢少 > 息升 > 銀行新舊浮息債一齊加息 > 本錢少左仲賺多左

加息 > 市民小公司成本加重 > 只能開源節流 > 減人手, 減人工, 加貨品價錢 (通脹)

加息 > 我地還款/供樓/供車更吃力 > 送更多錢俾銀行 而銀行己借出的成本並沒增加

我地手持現金 > 加息 > 還款更吃力 > 減人工/ 失業 > 收入減少 > 現金冇利息 > 硬食通脹, 匯兌差價, 手續費 > 全輸

手持資產有錢人 > 加息 > 存款收入增加 > 通脹 > 資產升值 > 多謝晒

求指正.

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

８２３和理非人鏈

依個真係值得探討
但好似係想test下銀行既cashflow係咪真係夠

加息 > 提款前應該先還款
大規模提款只會有短期作用
所以需要長期方法應對 (例如逢甚麼日期抵制)

不懂得倉頡速成

另外贈你四個字：攬炒囉

銀行錢少同市場錢少係兩回事, 你口袋冇錢不得於出面啲人冇錢, 你分唔分到?

有錢人現金同資產都有, 息升同通脹都開心.

我就係完全睇唔到 "攬炒", 而家做的係 "自己全炒, 肥其他人".